環保團體倡納遮袋稅

香港近日吹起「走塑」風潮，針對市民下雨天進入商場時習慣使用雨傘膠袋，綠領行動於今年7月至8月在全港各區進行進行調查，發現867名受訪者中，有63%人有使用遮袋的習慣，當中60%人使用後便會棄置，更有8%人平均每個下雨天使用2個遮袋或以上，反映遮袋濫用情況嚴重。

調查指出，使用遮袋的受訪市民中，有半數人為貪圖方便而使用，亦有不少受訪者認為遮袋實用又免費索取等。近80%受訪者曾用其他方法避免取用全新遮袋，包括買含跣水功能的雨傘、使用除水機或可重用遮袋等。

綠領行動項目主任羅紫喬表示，據環境保護署2016年的香港固體廢物監察報告，推算出香港每年共有1400萬個遮袋被棄置，而即使商場有提供遮袋，亦未必能令地面避免濕滑。她指，有不少商場反映雨傘除水機容易因市民粗暴對待而有所損毀，「成日順手扔啲垃圾入去」。

助理項目經理葉翠雯呼籲市民應重覆使用遮袋，又建議政府修改膠袋稅，把雨傘膠袋納入膠袋稅，每個徵收5毫，實行「冇遮袋之路」。

留名等睇係商場跌低，之後告到商場破產

咁我咪唔用囉
成地水積 商場棟唔切牌 仆街咪claim 商場姐

留環保稅
所有從事環保活動既人每年收一萬
用來推廣環保

收

環保撚食屎啦
condom每個都收五毫吖笨

我先唔會將把遮插落部dirty到爆炸既除水機度，
整完把遮仲使要?

OK呀，唔用囉

從來唔用由得d水滴滴滴, 原來我最環保

淨係識呼籲人用少啲同叫政府收稅
唔見佢哋做返啲實際行動推廣下環保
你擺街站幫人做跣水塗層
再提下人用少啲遮袋
成件事已經唔同哂
新聞賣出嚟公眾個感覺都易接受啲
成日講收稅只會令人對環保反感

立法強制唔俾帶傘

喺香港，環保同打劫市民荷包係同義詞
班臭閪環保團體淨係識徴費
如果掉番轉市民環保係有奬嘅話
市民觀感已經好唔同

其實遮袋又真係唔環保
好多人真係拎黎用一陣就扔
不過納稅不如做好回收啦

btw 大不了咪唔撚用 對用家無損失

好大個商業計劃

睇呢單再諗起之前四電一腦，跟本係香港先會咁弱智，搞環保搞成咁
其他地方重科研，不停諗新方法去取代舊方法
好似你提議既做跣水塗層都係一個可以考慮提議
另外LOGON 我見過有日本既遮套賣，有細毛可以快速吸水
但佢環保團體又唔會推薦人用，一味單方向cut
一味重係用緊60-70年代果套思維: 慳慳慳慳慳
你用少d水，用少d 電，用少d 膠袋，食少d，樣樣都少d 少d 就係環保
好弱智

叫佢地集體消失就最環保

邊有風潮 只係佢地單方面既暴行 有資詢過咩？有聽民間意見咩？
講環保團隊啲咩經理自淘荷包支助先啦 得個講！